# BirthdayCalendar API

Это приложение создано для хранение данных о днях рождения твоих друзей. Оно хранит имя, дату рождения и фотогорафию человека.

## Для запуска

Перед запуском отредактируйте файл appsettings.json. В строке AllowedOrigins необходимо через запятую прописать разрешённые источники, если для диалога с приложением используется сторонний ресурс.

```json
"CORS": {
    "AllowedOrigins": "https://google.com, https://yandex.ru"
}
```

## API

Общение с приложением происходит посредством REST API, где основной сущностью является Person.

| Path | GET | POST | PUT | DELETE |
| ------- | ------- | -------- | ------- | ------- |
| /persons   | Получение всех Persons (имеет query параметр nearest, который возвращет только ближайшие ДР) | Добавление Person | Обновление пользователя | - |
| /persons/{id} | Получение Person по ID | - | - | Удаление Person по ID